沈旭暉：極權之路 - 吊銷教師牌照後 將會發生的十件事

1. 有「牌照」、「資格認證」這概念的職業，都會增加大量vetting關卡，⋯而且要定期續牌、也就是定期表忠⋯⋯

2. 目前無須領牌照的職業，特別是私營機構，也會陸續出現無中生有的監管，都要「考牌」⋯總之，大方向就是讓政治不正確的任何人，不能有照顧自己的經濟能力。

3. 至於營商的人，最容易的打壓，就是查稅⋯⋯⋯

4. 國安法後，大方向是「激活」一切殖民時代的惡法，任何事情都可以控告、以言入罪⋯⋯

5. 法律除了是訴諸公權力，私人訴訟也是打壓異己的常見方法，例如控告誹謗⋯⋯

6. 監控的壓力要落實到私人領域，打壓尊嚴是另一重點，那些私人會所會很快被要求增加政治正確條文，把政治不正確人士開除出會⋯⋯

7. 香港公民社會從來蓬勃，但資源很依靠政府、馬會等機構，日後批核經費申請，自然也要政治vetting⋯⋯

8. 而且結社本身，日後也會變得非常嚴苛⋯⋯⋯

9. 為確保自我審查完善進行，「篤灰」、「舉報」會被制度化，逐漸破壞香港人與人之間的最後互信，這樣才不容易形成任何形式的組織和反抗⋯

10. 為免群眾以海外為避風港，日後更多微型「罪行」，會加入扣留護照一類「行政手段」⋯⋯

對香港人而言，這些本來都是小說、電影情節，現在卻是事實。如何在這樣的制度之下活下去，需要集體智慧。

走都唔俾你走啊

law撚已成最大贏家

賊喊捉賊，儲君同你班底智負狗冇份攪成咁？？？

Social re-engineering
基本呢家要將成個社會結構改造
然後變得1984果種社會
先方便控制

push

黃絲中咗六合彩都會被取消資格

就快充公passport

惡法都係法治一部分，有法治就冇問題yeah

做到就係

都係果句：走得郁好快啲走，有BNO的即刻移民，唔好再猶疑

所以移民繼續抗爭係最好

真

patreon就咁貼出黎

再唔團結就等死都得 日撚日屌黎屌去都係自己友 個政府一腳一腳咁踩到上心口

然後有班人出黎屌bno 移民，屌佢哋偽黃

尤其有小朋友的家庭
要即刻走，遲咗就後悔莫及

97前移民的加拿大長輩
佢話 當年移民心理壓力好大
現在回望，非常慶幸當年不顧一切的抉擇
仔女都在外國學業有成，佢話當年最開心係佢哋
因為遠離填鴨式教育，係外國讀書唔使做功課

推

以前香港人唔埋堆係因為冇民族身分認同。。。
以前個班香港移民好多蝦番香港人添
唔好再Loop 啦
點解要設限
最健康一定係有港人Friend 又有外國人friend

將來會百倍奉還

已經唔關事
就係點分化都無用，先夾硬嚟

咁如果佢係覺得免費俾所有人睇都得嘅 佢直接post fb 啦
以後佢仲有咩incentive去分析.

以為佢有咩高見，
點知講d阿媽係女人既道理。
一句講哂，將中國果套搬黎香港。

唔好諗咁多負面嘢，唔好向自己潑冷水
你覺得自己係難民，就會抬唔起頭做人
講真，中共可以對BNO人做什麼？逮捕他們？ 軟禁他們？
移民唔係你諗得咁恐怖，已經係21世紀20年代，放開懷包迎接新開始

咁都得段野係沈旭輝寫
問都唔問 一句重大利益就周街po
人地唔識po上自己fb咩
尊重返人地創作成果啦

香港人真係咁撚懶？ 德國聯署講到明夠數開會都唔做？

上個月開始聽到物管要考牌牌

物業管理文職要考牌

ok 拉

香港已經玩完，大家有得走嘅好快啲走

佢有時會應要求公開
唔應該擅自轉貼

你個名

唔係咩會攬炒同推上所謂國際等贏咩 話之佢會發生千件事 驚系咩

拉咩 patreon本來就係比錢先有野睇
唔使尊重同保護人地既創作？
同大陸接左軌？

總之以後只可以支持政苦，唔係就無飯食

講到明前線人員唔洗考住wo

都係老蕭個句 - 唔好心存僥倖

71後既香港就係咁

Btw 樓主唔應該將人地收費內容轉貼出黎

人本來就係自私 移咗民風流快活
仲點會理你香港點
好撚多人真係一廂情願

拉

樓豬快啲申請del啦

講到尾咪又係用返商鞅五術

商鞅的《商君書》為統治者總結了馭民五術：

1. 愚民：統一思想。

2. 弱民：國強民弱，治國之道，務在弱民。

3. 疲民：為民尋事，疲於奔命，使民無瑕顧及他事。

4. 辱民： 一是無自尊自信；二是唆之相互檢舉揭發，終日生活於恐懼氛圍中。

5. 貧民：除了生活必須，剝奪余銀余財（即通貨膨脹或狂印鈔票）；人窮志短。五者若不靈，殺之。

用燒山講法
呢個時勢港豬返某國住
生活空間可能仲大

So sad but true..

都戇鳩
上去直接死

沈旭暉話要放眼大灣區喎

即係政治正確將會變做所有牌照既條件

我估： 前線唔洗, 但後面文職要考, 即係開始整個發牌制度出黎篩人

其實如果接受到大陸既生活，真係上去住好過留係香港
不過我接受唔到

你話事？

最簡單既嘢偏偏最少人做

你見古巴 俄羅斯呢D獨裁都未死
仲要持續幾十年
美國有實在理由幫台灣
但係無實在既關係幫到香港人
因為香港仲有法治!!!

依家教育online/freelance 化... 依家講vetting 咪姐係倒行逆施

真係好撚驚囉

全部會實現真係唔出奇

但呢個時候仍然大把人爭入政府工

大佬 幾耐之前啊

最PK 係 4 同 10
即係是但告，再扣護照，走都冇得走。

lm

冇問題喎，做依d嘢係合法㗎嘛

都講明係港豬啦
有冇民主自由都non of their business 啦

仲有限制互聯網

佢到時咪可以搵其他野搞鳩你
例如無牌教學/陳年惡法
Online其實都冇咩影響

呢啲觀念一刻都唔應該有，而且佢只係呢幾年講

可以問過人先
仲有人哋唔俾你自己咪打過自己精簡版本囉
同新聞處理手法一樣

當佢地發現做足功夫都搞唔掂香港人
呢步就係final stage

但教師同醫護未必走，呢兩個職業喺香港係全球人工最高

教育局西選過既教師，都可以成為港共既《真理部》！！！

起碼畀我讀完高級文憑先

洗碗考牌
美容考牌
整車考牌
樹藝考牌
滅蟲考牌
整點心考牌
廢物回收考牌
賣金魚雀仔貓狗寵物考牌
健身訓練考牌
...

咩到考牌

係咪仲衰過新加坡

而牌由政府審批

中國人真係仆街

做得逃兵預咗俾人屌

通處呢d真係仆街黎，將人地patreon要收錢既內容post出黎

攬炒既時代來了

香港嘅填鴨式教育就係由細訓練你做奴隸

所以中國一定贏，大家都係快啲走

出到去都仲有得打留喺度就做港豬，你話邊個先係逃兵

但會被dq

愈來愈唔係人住

我去外國開個youtube channel 點捉

鬼唔知咩
點做先得㗎

好快到NGO

另外會突顯一D政治正確就唔會有罪的case
等多D人屈服在人冶之下

我要搵食 我要返工 我要去旅行
呢個係香港大部分人心態

好多事都係事不關己 己不勞心

呢個係行第一步
遲下吊銷醫護牌照

另外，楊潤雄同班狗官，家人，子女為免被美國第二輪或歐洲制裁
689只係幫佢，司法上做一場大龍鳯馬騮戲，亦引到教協出來中計

老懂同689班人意識到中美衝突將會更激烈
甚至擴展到歐亞，中港問題更加國際化，班奴才被制裁係必然

楊onQ我唔屌住
但梁家傑/余若薇兩隻律法狗
下下為香港極權惡法辯護
根本就係助紂為虐

無問過就貼出連登

錢同自由、人身安全俾你選擇，但你揀左錢
條路自己揀，仆街唔好喊

去外國仲有機會加入外國軍隊
好似西藏人加入印度軍咁
留香港就一定死係集中營

真，
人地用移民既福利比你地走難
已經做得好多

老老實實，如果公民社會搞得唔好，乜嘢都要靠政府，班黃絲只會等死

多撚謝佢地搞衰完香港就拍拍蘿友走左去
移民仲講到自己好撚偉大 真係好撚嘔心
移民仲可以話自己抗爭緊真係笑撚死

拎住加拿大護照 之後上網話 我真係好撚鐘意香港呀

其實可以直接問沈旭暉先，佢之前都試過unlock文，但唔係就咁post出黎.....

問咗作者未
未就del po啊

外國生活成本邊會比得上香港
份人工低一截咪一樣生活到
最重要自由係無價

講得好啱

真係
唔好做成一種係黃既就要無條件/免費幫你同道德綁架既風氣

連歸邊既機會都比人
咁咪等於多個敵人 少把聲音
幾多人因為上年既事 尤其721完全轉向歸邊
最重要係而家佢做的咩講的咩

宜家係鬥紅年代

燒山既意思應該係
香港面對的打壓比中國國內會更嚴重

順者昌 逆者亡
港共 all in左嫁啦

香港人無論走定留
都要好好保護自己

如果真心留係香港/有原因走唔到既
要有覺悟做一個港豬/藍絲

其實國安一出
已經唔知可以做乜
戲都唔同你做
直接取消選舉
遊下行都唔得
唱下歌叫下口號又唔得
有枝旗又唔得
已經唔記得最後一次official 遊行係幾時
每日留意住12hkyouth
除咗關注擔心衷心祝福之外，真係諗唔到點幫
呢一年不斷大清算
記者，老師，陸續有來
張崑陽都要走真係灰咗
除咗叫做未洗翻牆其實係咪真係已經乜自由都無晒
睇Facebook ig無啦啦有一兩個移咗民，又係陸續有來，安排緊嘅繼續安排
陶輝攞金紫荊
咩世界

禁止離境不遠矣

佢咪痴埋嚟呃飲呃食
適當時候又會叛變
香港人又會被呢啲撚人蹉跎歲月

西藏藉印軍光復到西藏未？
有冇得打都係印度決定

所以唯有諗下點先可以進一步decentralize
唔靠政府資料唔靠正職都可以養起自己
經濟獨立 把聲先有可能大聲的
例如patreon咁 可以靠網民直接出糧 可以擺脫佢想以license去限制你言論集會自由既空間

移民 然後 「繼續抗爭」

你講完有冇笑出聲 我有

參哂軍未？出征未？
等緊班移民兵

港豬唔抗爭唔罷工唔反抗
怪人哋移民？

你太低估中共
諗個籍口推出境簽證已經可以限左香港人走

至少可以上戰場手刃仇人
相反留西藏注定玩自焚/活摘器官

藍屍撚會抗爭 罷工 反抗

你都好天真
覺得係外國港共搞你唔到？
港共最大能力是
可以連繫外國班仆街
直接造鳩你

感謝一班自稱黃既公務員同政府通力合作，維持社會穩定

同時亦係沈大師：35+ ！！

唔使上戰場
去中国使館都做到

係，你睇新疆西藏對比中國其他地方

繼續我既訴求係我想返工

留係香港一係轉藍轉紅，一係自我滅聲
無第三條路

移民先係正確決定

如果留係度
呢個decentralize 既效用都非常有限
根本港共無形之手無處不在
可以講頂唔到幾耐

咁都要啱數先得 無可能用個國安去人地地頭捉個補習老師

你可以繼續覺得唔一出世就鬥中共
就唔係同路人
等於幾多人2008年仲為中國歡呼? 咁係咪要覺得佢地唔可信 之後會變番大中華膠?

唔好當每個人會無獨立思考
佢地講咩都全盤吸收

類似沈旭暉既例子多不勝數
例如禇簡寧 上年612之前已經轉咗軚
或者鄒小龍 佔中個時鬧中學同學戴耀庭阻住佢做生意 而家就不斷挑戰地產商既底線
有的人 如果覺得事情過咗佢地既底線
佢地轉軚後會做得更徹底更義無反顧

繼續叫春

自稱底褲黃既都好多揸流攤啦
唔洗搬藍做擋箭牌啦

你嘅例子都係藍轉黃
沈匪係牆頭草，威脅大好多

港共 all in 左
唔要面嫁啦
做咩都冇後果

越反就越高壓
聽話就有糖食

狗咁撚

東亞帝國不嬲內法外儒

繼續返工
繼續食黃店當抗爭
議員繼續堅守議會戰線

佢停咗咁耐六合彩有機會係為咗防止重新分配社會資源，二百萬佔香港近三分一人口，即係每次中獎嘅人大機會係反政府勢力，對家根本唔想民間突然有一大舊錢流通

走到好快走

好想第9實現
咁就可以篤灰篤到手軟

西方社會個陣已經係文藝復興緊
支那就搞套咁既野遺禍萬年
西方社會應該要讀下呢套

想走冇問題 但係呢啲廢話唔該收翻埋

一係好似post蘋果啲「。。。。。。」
再唔係就消化左轉再用自己文字寫返出黎

現實係多數移民 要搞掂生計都日日頭痕
風流快活只係有錢人

金 金vcclv)

真 走係自保 唔洗成日搬海外建軍呢啲美好幻想 講到想走實走到咁

廿蚊張仲想開美元戶口

什麼簽證藉口？ 你講下
離開香港只需要身份證
去到英國只需要BNO，就係咁簡單

根本香港就搞唔到革命
個個一心想搞死香港 之後等外國開放比佢地去移民only
香港只係踏腳石
所以咩「我好撚鐘意香港」真係好撚偽善

單單保留舊有文化，就只會沒落下場
文化係要不斷創造，政府可以撳住反抗活動，但係絕對阻止唔到我地衍生新香港文化

香港文化係靠本地去建立，海外嘅手足負責推廣香港文化

希望可以pin一pin

正解 問都唔問就post 好冇品架ching

唔係咩藉口，真係要限制咪係用牆國嗰招人民冇得自由出境要申請，反正法例都係任佢up

咁先好笑喎
早兩日先喺連登睇到個post話大陸有學生喺微信玩自制meme
結果拉撚埋

灰呀。

發掘嘅係已有文化去畀人睇香港文化係乜
發掘完之後呢？無哂賣點喇喎
文化係點樣黎？都係由人去創造，文化唔係局限於舊有嘅野
唔好淨係睇以前/現有嘅文化，只要香港人不停發展同進化就會衍生出新文化

行到呢一步
遲早既事

咁佢即係覺得仍有希望先企呢邊
如果唔你國安法出左佢可能即刻轉風向

幫個先生平反先
而家要增加港共打壓既成本

全部都好合理

Push

集體智慧=萬事休矣

投胎把拉
香港唔會好似東歐咁民主化架啦

我放負？
係你當年錯信中共啊屌你
搞到蘇東坡無你份乍！

哈哈
咁即係連毒娥都冇得返英國？還有其他(外籍)高官
唔好又話中共可以隨時選擇性執法，法例因人而施
例如：加拿大籍的孟晚舟，竟然可以擁有P字頭中共護照

特區外籍高官一覽表
前特首梁振英 (全家英國籍)
特首林鄭月娥 (全家英國籍,香港無樓,家在英國)
財政司陳荗波 (全家英國籍)
律政司鄭若驊 老公潘樂陶 (加拿大籍)
保安局長李家超 (全家英國籍)
前警務署長盧偉聰 (全家美國籍)
商務及經濟發展局長邱騰華 (全家英國籍)
前創新及科技局長楊偉雄 (家屬美籍) 在美國有5個物業
環境局局長黃錦星 老婆(加拿大籍)
前民政事務局長劉江華 (家屬已移民加拿大)
立法會主席梁君彥 (全家英國籍)
教育局長楊潤雄 (子女讀國際學校+留學澳洲)
民建聯副主席周浩鼎 老婆及兒子(美國籍)
食物及衛生局長陳肇始 (在英國倫敦擁有物業)
港大校委會主席李國章 (嫁鬼婆生鬼仔)
前教育局長吳克儉 子女(外國升學,已入籍)
前商務及經濟發展局長蘇錦樑 (加拿大藉)
前民政事務局長曾德成的子女 (外國升學)
前民建聯主席譚耀宗 子女(澳洲籍)
前立法會主席曾鈺成 家人(加拿大藉)
行政會議成員羅范椒芬 2個兒子(美國藉)
譚志源兩子 (在國際學校就讀)
.... 太多不能盡錄

你都幾撚戇鳩 人哋寫嘅文/理論係大眾利益

1. 從小接受愛國教育
2. 私人企業好快變國企，例如篤航俾港共注資，遲下賺錢=幫黨回血
3. 一生為左供樓唔敢反抗
4. 藍絲篤灰舉報
5. 通漲，食個飯都5,60蚊，黨鐵年年加價

香港已經就黎中哂

但係商鞅係戰國時代既人...
巴打話個陣西方文藝復興既意思係？

算啦
大家都係估估下
不過真係好羨慕有人覺得呢個政權會有正常行徑

連登仔:點解呀 點解呀 點解呀

支那人用盡一生精力追求財富權力遊戲(好似猩猩獅子咁霸地盤)
而西方社會已經追求物質以外精神文明

呢個就係人禽之别

你都而家都仲幻想會一視同仁

求鳩其整個港口健康碼已經搞掂啦
冇限制你個出境自由架，不過個健康碼總係有d人到期都未拎到，航空公司就唔比得你上機

冇左三權制衡佢淨係用行政手段已經大把野玩

另外將其他變做弱智，無獨立思考
點發展創意同科學
所以支那民間文化得食，詩文，叫雞呢d掂

無錢比

一句講哂, 變得越黎越似中國

一啲都唔廢
你全家死係集中營就最廢

101 你有燒國旗？
外國手足就有燒喎

要變1874了

情人若寂寥地出生在1874

呵欠

咁時代革命未丫

其實唔難
所有黃絲佔據政府部門操作
中央打個電話落黎唔好聽
我地自己運作咪鬼理佢咪得

S

佢講親都中幾條

唔出國安之前
佢一直係推體制內推動改變 即係35+
不過此路已斷 咁而家佢都未至於自我審查收口

哎屌

法律公職傳媒校園教育醫療

A

所以佢咪要郁你呢2座大山

有著數點肯走

呢句真系安L9

甘你走未呀？點解仲係香港呀

大陸仔 學好廣東話先同我討論啦！

黃屍中左好大機會係用黎移民

回西廿鳩幾年乜都已經蚑化入肉，仲有人信6仔公平冇變做福彩真感動！！！

走咗之後，有兩個方向
1. 進修自己賺錢將才能、資源為未來嘅香港所用，用一生嘅時間去面對香港問題

2. 拋棄香港人身分，再次唔理政治忘記歷史教訓，做返隻豬

後者嘅話假若十年後當地出現同香港類近情況，係咪要走多次？

睇近啲，一早移民台灣嘅香港人，宜家要打仗，你地係為台灣而戰報答恩情，定係再一次出走背棄香港嘅「朋友」/「恩人」

逐漸大陸化 甚至衰過大陸

團結先係唯一出路

反其道而行,充分利用港共既督灰系統,舉報藍絲

如果中幾千萬，應該係2
如果得幾百萬，應該係1

101 邊度燒支共旗？
香港連行出街都拉鳩你

的士操非普通話司機載客區逐步收窄

嘩屌

睇下支那點對新疆人先講啦

支那人五千年智慧就係諗埋呢d濕鳩嘢去殘害自己人

民瀆強項：

內鬥內戰，媚外讓外！！！

我要留低繼續抗爭
點抗！？
唔知！
總之要留低！

可能 renew passport 時要簽份 declaration

大家心入面保持憎恨就夠~
中共一定好嬲好嬲
表面上好和諧, 一問親你愛唔愛國就屌撚到你上天~~~

集體智慧就係上佢果啲有藍絲導師教既堂

點解唔係反抗

個啲咪搞緊移民囉

但全世界除左香港同台灣, 應該冇人想滅中

”接受大陸既生活“ 分幾個層面

一係經濟，二係社交，三係文化

做生意靠運氣同人脈。但香港人今時今日身份上到去無咩優勢。反而覺得如果有大公司請你打工可能仲生活到。
社交。未必有太多志同道合香港人社交圈子，有心理準備同各省人混熟。

不過如果香港你都生存到，上到去求有啖飯食應該還可以。

無得救，對家用國家機器以全國之力壓落黎。

日子有功就一定被同化。

只有加速主義先有用，襯佢實力唔夠又發顛做野時先有機可乘。

要令佢全面、更快加速、更極端先有可能對佢做成更大傷害，唔可以俾佢停。

全部都under共產黨